第一次PO：關於下一輪罷工及個人意見

(長文....小心?)

大家不要介意我打書面語，純粹想就罷工提出一些想法。其實我是剛剛註冊，從這場運動最熱烈的時候，才知道什麼是連登，哈哈，平時真是沒怎麼關心網上討論區。作為和理非黃絲，我才開始從連登留意消息，直到今日我才有勇氣註冊及表達一些想法(係好無膽= =)。因為我真的十分擔心被捕義士最終沒有得到特赦，運動會重蹈雨傘之下場。(我真的不是五毛，雖然沒有說服力)

其實上次罷工是成功或失敗，大家心裡有數，反送中陣營的聲勢在罷工後仍然持續下滑，在政府及警察喪盡天良地打壓前線勇士，曲線恐嚇和理非，而罷工又未能成功之下，一直處於下風。

必須先肯定8月5日罷工有它的意義，起碼有個開頭，然後大家來總結下一次怎樣做得更好。我個人覺得下一次罷工需要改善2點：

1.過短的醞釀時間，動員人數愈多需時愈長(大家都知道，不解釋)
個人覺得起碼要一個月時間，而事前要有足夠準備(見2)，當然怎樣讓
「運動保溫」直至罷工，贊成再舉行百萬人大遊行或任何其他可行方法。

2.所謂準備 = 為有意罷工者壯膽。「你估香港人真係咁仲意返工?智商超過70都 知答案」，所以8月5日罷工一定有很多潛在響應者，只不過怕失去工作。當部分以請假名義參與罷工，必須讚揚他們已十分有勇氣，但不得不說這沒有起到號召他人罷工的作用，勇氣不及他們的人沒有被其行為所感動，因為當你連罷工二字都不敢宣之於口，已予人一種「協」的感覺，而實際上最大困難是難以個人之力抗衡整間公司。

怎樣改變這種情況? 個人覺得可以參考1個人(A)及1件事(B)

A. 1個人=劉細良先生(雖然知道大家對他有微言)，他提及可以成立「罷工委員會(大概是這個名??)」，個人覺得這個主意很好，委員會可以應網民或者其他人士要求，組織罷工(戴頭盔，不是大台，純粹是用作罷工)，委員會內最好有律師，當有人疑似因罷工而被公司反對或解僱，可向委員會求助，公司要面對不是1個人，而是1個人+委員會，嚴重者可以發律師信或告上勞工處(不太認識法律，總之為罷工者撐腰)。

B. 1件事=新鴻基事件。網民圍新鴻基事件，我個人覺得是一種鼓舞，現在每個人見到商場或屋苑有警察入內，會主動對有關單位進行圍攻，正是因為新鴻基事件成為範本，現在幾乎有遊行示威在附近的商場都事前表示，警察不得入內。我在想為何我們不對反對員工罷工的公司都圍一圍?應該鼓勵一些在著名公司工作人士在呼籲罷工後，即向公司提出在一個月後罷工，公司一反對，我們就圍公司總部或者一些門市，逼他們交代「罷工是合法權益，為何知法犯法?」。如果他們跪低並同意罷工，就找下一間有名公司圍一圍，不停製造這種「範本」，最終目的是複製「新鴻基事件後效果」，到時膽敢明目張膽反對罷工的公司會減少，同時又能鼓勵潛在罷工者表態參加。目的在一個月內壓制香港僱主，製造罷工龐大壓力。

希望罷工者學習一些人做法可以上傳職員證以營造個個罷工氣氛。

罷工的事說完，再忍一忍，讓我再廢話。

近來連登瀰漫一種寧為玉碎感覺，但還沒到那個時候，起碼過了十月一日。我只想說那些改變時代的人物，看過他們的故事，我感覺他們是有理想，但在行動上不失「現實主義者」的味道，勇氣就不用說，所以如果要成功，起碼「目標具理想、行動夠現實、內心富勇氣」特質+運氣，哈哈，現在的抗爭者起碼有1,3,4。

在處理國旗一事，我覺得處理手法是在減低運動成功可能性，擴大打擊面為運動帶來更多負擔，因為我們目標不是整個中國，而是中國政府。對內，令人覺得支持反送中=港獨，即使我仍以中國人自居，我個人對港獨覺得理解，沒有批評意思，一切是中國政府造成。但是很多香港人害怕戴上港獨帽子而退卻。同時，中央/香港政府又以港獨蓋過「反送中是由政府倒行逆施及制度不公所造成」的因由，對外，令我們對內地人宣傳反送中的效果減弱，承不承認他們是不是同胞不重要，但是中國政府最怕延燒內地，如果內地人愈多認同我們理念，至少可以讓中國政府愈來愈麻煩，意味我們又向成功走近一步。總之團結一切可以走近目標力量，即使你有千萬個不願意，都不放過任何一個機會，因為一旦失敗就會萬劫不復。(勿被情緒壓過理智)

不過黨旗就不同了，哈哈哈，有朋友說得好，燒黨旗比國旗好，大陸人平時不敢批評共慘黨，但實際上早已恨之入骨，只要他們不站在中國政府一邊也是一種幫助。至於什麼顏色革命，去你媽的，別人國家執政黨不是換來換去嗎，有什麼大不了，你他媽共產黨就比別人好?還說自己光榮偉大正確?要不要臉?別再自HI = =

不過說到怎樣奪權，他們是一把手，其實在8月11日後我們知道快閃都會被捕，比起再與警察遊戲，不如學習共產黨，他們之所以能勝出，除了其他因素外，更重要的是他們的宣傳工作勝過國民黨100倍，所以應該全力文宣，我同意重點應放於721事件及昨日811事件警員冒充示威者，顯出警察的「賤格」和政府系統性犯罪，所有毀損國旗、放火、投擲汽油彈均是假示威者所為。最好每個港鐵站每日繁忙時段都有人，做不到的話至少星期六日有人做。建議起碼三五成群的小隊，有人挑戰都有他人支援。任何運動都是爭取更多人支持及道德高地，即使過去了兩個月，這目標仍然正確，可能你覺得二百萬人仍不足?不論其是否足夠廣泛，但是深度不足是事實，很多黃絲參與程度只限於參加遊行，甚至只是表態，怎樣使他們更大程度付出好重要，我相信不斷文宣是十分有用，雖然他們好像對在車站宣傳的沒反應，但誰知道你的一張紙牌在他們心中種下什麼種子?之前有人批評不應該跪下舉牌，如果是我親眼看到…真是好心痛，好想為他們做一點事。自我虐待是一種示弱，很容易令人同情而同化淺藍及深化黃絲，這也是上善若水，水是弱、不強勢，有人挑戰不理會，有人打人用電話拍下來或直接逃走，等兇徒離開再返回原地文宣。示弱其實非常能打動人，與政府強硬殘暴形成鮮明對比以爭取民意之餘，亦能從暴力衝擊重新聚焦在我們主導的話題之上，爭奪話語權(不是叫你跪，跪不跪自己決定)。在前線義士不如加入文宣工作，稍作整頓、休息，再思考未來勇武行動如何改善。

在我心目中，就以喚醒港豬的角度看，你們已成功了，不論運動成功與否，香港人在往後日子肯定會盯緊政府，只要他再推行垃圾條例或政策，不會輕易「過骨」。

原諒我長氣、可能有錯別字或者了解錯誤，覺得有用則用，沒用就…..別插太兇，只想運動及義士們得到善果。(愈寫愈長= =)

(完完全全個人意見)

重申：即使前線做什麼，即使策略上有懷疑，但沒有你們，反送中不可能延續至今，故我個人必定必定不割席!!!純粹集思廣益，發出我小小的聲音。

撐你! 劉細良我都有看, 係正

[請廣傳]警察扮示威者行惡事片段 +811文宣圖集結